\begin{frame}{Security and access control}
Repository visibility:
\begin{itemize}
	\item public
	\item private
	\item<2-> internal (?)
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Security and access control}
Permessi di accesso\onslide<1>{:}\onslide<2->{\alert{alla repository remota:}}
\begin{itemize}[<+->]
	\item user-based
	\begin{itemize}
		\item potete mentire
		\item Sherlock Holmes ha fixato il bug
		\item più persone con la stessa identità
	\end{itemize}
	\item \alert{identity}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Security and access control}
Protocolli di accesso:
\begin{itemize}
	\item<1> HTTP
	\item<2-> \st{HTTP}
	\item<3-> HTTPS
	\item<4-> \alert{SSH}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{SSH}
Come funziona?
\begin{itemize}[<+->]
	\item generazione chiavi
	\begin{itemize}
		\item privata
		\item pubblica
	\end{itemize}
	\item condivisione chiave pubblica
	\item fine \onslide<6->{\alert{...?}}
\end{itemize}
\onslide<7->{
\begin{center}
\Large\color{red}Molto semplificato
\end{center}
}
\end{frame}

\section{Version Control Branches}

\begin{frame}
\tikz{
	\tcommit(c1, f3c4) at (0, 0)
	\tcommit(c2, ff80) at (2, 0)
	\tcommit(c3, 3a11) at (4, 0)
	\onslide<1-3>{\draw (c1)--(c2) (c2)--(c3);}
	
	\onslide<2->{
		\node at (14, 0) {\vbox{\Large
				{\begin{varwidth}{\linewidth}\begin{itemize}
							\item integrity key
							\item identity key
							\item author
							\item timestamp
							\item<3-> \textbf{parent}
							\item ...
				\end{itemize}\end{varwidth}}
		}};
	}

	\onslide<4->{\draw[->, dashed, very thick] (c3) edge (c2) (c2) edge (c1);}
}
\end{frame}

\begin{frame}
\center
\tikz{
	\tcommit(c1, f3c4) at (0, 0)
	\tcommit(c2, ff80) at (2, 0)
	\tcommit(c3, 3a11) at (4, 1)
	\tcommit(c3`, d23b) at (4, -1)
	\draw[->, dashed, very thick] (c3) edge (c2) (c3`) edge (c2) (c2) edge (c1);
	
	\onslide<2->{
		\tcommit(cd1, f3c4) at (7, 1)
		\tcommit(cd2, ff80) at (9, 1)
		\tcommit(cd1`, ab37) at (7, -1)
		\tcommit(cd2`, c572) at (9, -1)
		\tcommit(cd3, 3a11) at (11, 0)
		\draw[->, dashed, very thick] (cd2) edge (cd1) (cd2`) edge (cd1`) (cd3) edge (cd2) (cd3) edge (cd2`);
	}
}
\end{frame}

\begin{frame}[t]
\tikz{
	\onslide<1->{
	\tcommit(c1, c1) at (0, 4)
	\tcommit(c2, c2) at (2, 4)
	\tcommit(c3, c3) at (4, 4)
	\tcommit(c4, c4) at (6, 4)
	\draw (c1)--(c2) (c2)--(c3) (c3)--(c4);
}

	\onslide<1-5>{
	\tbranch(bm, master) at (6, 6)
	\draw [->, dashed] (bm) edge (c4);
}
	
	\onslide<2>{
	\thead(h) at (6, 5)
	\draw  [->, dashed] (h) edge (c4);
}

	\onslide<3>{
	\thead(h) at (6, 3)
	\draw [->, dashed] (h) edge (c4);
	\tbranch(bt, test) at (6, 2)
	\draw [->, dashed] (bt) edge (c4);
}
	
	\onslide<4->{
	\tcommit(cb5, c5) at (9, 2)
	\draw (c4) to [out=-30,in=180] (cb5);
}

\onslide<4-7>{
	\tbranch(bt2, test) at (9, 0)
	\draw [->, dashed] (bt2) edge (cb5);
}

	\onslide<4>{
	\thead(h) at (9, 1)
	\draw [->, dashed] (h) edge (cb5);
}

	\onslide<5>{
	\thead(h) at (6, 5)
	\draw [->, dashed] (h) edge (c4);
}
	
	\onslide<6->{
	\tcommit(cm5, c5) at (8, 4)
	\draw (c4)--(cm5);
}

	\onslide<6>{
	\tbranch(bm, master) at (8, 6)
	\draw [->, dashed] (bm) edge (cm5);
	\thead(h) at (8, 5)
	\draw [->, dashed] (h) edge (cm5);
}
	
	\onslide<7->{
	\tcommit(cm6, c6) at (10, 4)
	\draw (cm5)--(cm6);
}

	\onslide<7>{
	\tbranch(bm, master) at (10, 6)
	\draw [->, dashed] (bm) edge (cm6);
	\thead(h) at (10, 5)
	\draw [->, dashed] (h) edge (cm6);
}

	\onslide<8->{
	\tcommit(c7, c7) at (12, 4)
	\draw (cb5) to [out=0,in=210] (c7) (cm6)--(c7);
	\tbranch(bm, master) at (12, 6)
	\draw [->, dashed] (bm) edge (c7);
	\tbranch(bt2, test) at (12, 2)
	\draw [->, dashed] (bt2) edge (c7);
	\thead(h) at (12, 5)
	\draw [->, dashed] (h) edge (c7);
}
}
\end{frame}

\begin{frame}
Riassunto:
\begin{itemize}[<+->]
	\item \alert{HEAD} rappresenta la vostra posizione
	\begin{itemize}
		\item nella storia di Git
	\end{itemize}
	\item i \alert{branch} sono riferimenti a diversi \textit{versioni} della storia
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{center}
	\onslide<1->{\Large Cosa?}\\
	\onslide<2->{\LARGE Come?}\\
	\onslide<3->{\Huge Pecché?}
\end{center}
\end{frame}

\section{Workflow}

\begin{frame}{Workflow}
Cosa è?
\begin{itemize}[<+->]
	\item un set di regole
	\begin{itemize}
		\item fisse
		\item comuni
	\end{itemize}
	\item che \alert{tutti} devono rispettare
\end{itemize}
\onslide<5->{\center\Large\alert{Policy}}\\
\onslide<6->{\center\Large\alert{Workflow model}}
\end{frame}

\begin{frame}{Workflow}
Esempi di workflow (legati ai branch):
\begin{itemize}[<+->]
	\item Status-wise
	\begin{itemize}
		\item \alert{master} / produzione
		\item beta
		\item \alert{develop}
		\item test
	\end{itemize}
	\item Trait-wise
	\begin{itemize}
		\item new login-form
		\item different design
	\end{itemize}
	\item Issue-wise
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Gergo di Git}

\begin{frame}{Gergo di Git}
\begin{description}[<+->]
	\item[Fork] creare un nuovo branch
	\begin{itemize}
		\item una diversa storia
		\item \textbf{hard fork} un branch che non subirà mai merge con il ramo originale
		\item \textbf{Divergere} o punto di divergenza
	\end{itemize}
	\item[Merge] unire due rami (unificare la storia)
	\item[Merge request] \alert{richiesta} di unificazione
\end{description}
\end{frame}

\begin{frame}{Gergo di Git}
\begin{description}[<+->]
	\item[Cheap branching] il costo di creazione di un branch è basso
	\item[Remote branch] riferimento ad un branch remoto
	\begin{itemize}
		\item origin/master
		\item (non locale)
		\item read-only
		\item \textbf{git-fetch} aggiorna i riferimenti remoti
	\end{itemize}
\end{description}
\end{frame}

\begin{frame}{Rebase}
\tikz{
\tcommit (c1, c1) at (2, 0)
\tcommit (c2, c2) at (4, 0)
\tcommit (c3, c3) at (6, 0)
\tcommit (c4, c4) at (8, 0)
\tcommit (cb3, c3`) at (6, 2)
\tcommit (cb4, c4`) at (8, 2)
\tcommit (cb5, c5`) at (10, 2)
\tbranch(bm, master) at (8, -2)
\tbranch(bt, test) at (10, 4)
\draw (c1)--(c2) (c2)--(c3) (c3)--(c4) (c2) to[out=30, in=180] (cb3) (cb3)--(cb4) (cb4)--(cb5);
\draw [->, dashed] (bm) edge (c4);
\draw [->, dashed] (bt) edge (cb5);
}
\end{frame}

\begin{frame}{Rebase}
\tikz{
\tcommit (c1, c1) at (2, 0)
\tcommit (c2, c2) at (4, 0)
\tcommit (c3, c3) at (6, 0)
\tcommit (c4, c4) at (8, 0)
\tcommit (cb3, c3``) at (10, 2)
\tcommit (cb4, c4``) at (12, 2)
\tcommit (cb5, c5``) at (14, 2)
\tbranch(bm, master) at (8, -2)
\tbranch(bt, test) at (14, 4)
\draw (c1)--(c2) (c2)--(c3) (c3)--(c4) (c4) to[out=30, in=180] (cb3) (cb3)--(cb4) (cb4)--(cb5);
\draw [->, dashed] (bm) edge (c4);
\draw [->, dashed] (bt) edge (cb5);
}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
\node[at=(current page.center)] {
	\includegraphics[height=0.7\paperheight]{git-onion}
};
\end{tikzpicture}
\end{frame}
